{"title": "Hỏi đáp: Bé ngậm ti mẹ mới chịu ngủ", "question": "Chào bác sĩ. Bé gái nhà em được 1 tháng tuổi, lúc sanh được 3,2kg, hiện tại được 3,8kg. 3 tuần đầu do mẹ không đủ sữa nên có cho bú thêm sữa CT. 1 tuần nay thì đã tập được bú sữa mẹ hoàn toàn. Tuy nhiên có một vấn đề phát sinh là mỗi lần bú thì thời gian đầu bú bình thường, một lúc sau thì bé buồn ngủ nên chỉ bú nhấp nhấp rồi lại ngưng, chút lại bú nhấp nhấp. Cứ thế đến khi bé ngủ say khi đang bú kiểu đó thì mới có thể đặt lên giường mới chịu ngủ. Nếu bé đang bú mà chưa ngủ say thì khi đặt lên giường, hai mắt bé lại mở ra và nằm cựa quậy một lát sau lại khóc đòi bú. Do bé bú kiểu đó nên mẹ rất mệt mỏi và bị đau lưng luôn. Mong bác sĩ tư vấn giúp em cách tốt nhất với tình trạng như trên.", "answer": "Chào bạn,,Trước khi cho bé bú, bạn nên vắt bỏ bớt sữa trong và giúp cho tia sữa thông. Nếu bé đang bú mà ngủ thì bạn nên rút vú ra, nhẹ nhàng đánh thức bé dậy để bú cho no. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngam-ti-me-moi-chiu-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi tước", "question": "Chào bác sĩ. Con em mới sinh được 1 tháng 6 ngày, bú mẹ hoàn toàn. Hôm qua em có ăn ít bắp cải trắng và tối nay bé bị đi tướt ra nước màu vàng. Mỗi lần bé đi tướt là bé gồng mình quấy khóc, xong lại thôi., bé vẫn bú mẹ bình thường ạ. Bác sĩ cho em hỏi có phải do ăn bắp cải nên bé mới bị như vậy và em phải làm sao để bé đỡ bệnh ạ? Em có nên ngừng và vắt hết đợt sữa này hay không? Em cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú mẹ hoàn toàn có thể đi phân nước vàng. Bạn vẫn có thể cho bé bú sữa mẹ bình thường. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ  ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-tuoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân, bú bao nhiêu là đủ", "question": "Chào bác sĩ. Bé trai em 3 tháng 10 ngày được 5.9kg, cao 65cm. Lúc sinh bé được 3.5kg như vậy bé có bị nhẹ cân quá không ạ? Bé bú mẹ hoàn toàn. Và bé ngủ không sâu giấc cả ngày lẫn đêm, gần đây bé hay khóc vào buổi chiều tối, 22h30 và 1h sáng em thấy bé vẫn chơi và bú bình thường ạ. Bé bú mẹ như thế nào là biết bé bú đủ ạ, tại bé không chịu bú bình nên em không hút sữa ra không biết bé bú được bao nhiêu ml. Và em có cần bổ sung vit D cho bé không (em vẫn cho bé tắm nắng thường xuyên). Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có cân nặng và chiều cao bình thường. Bé bú sữa mẹ nếu bú sữa trong đầu dòng nhiều hơn sữa đục sẽ mau đói nên ngủ không sâu. Bạn có thể vắt bỏ bớt sữa trong đầu dòng trước khi cho bé bú. Bạn nên tập tự theo dõi sự phát triển cân nặng và chiều cao của trẻ dựa vào biểu đồ có trong sổ Sức khỏe trẻ em. Hàng tháng, bạn nên đưa bé ra Trạm y tế hoặc Phòng khám trẻ em để được cân đo, vẽ biểu đồ tăng trưởng. Bạn nên cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ  ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-bu-bao-nhieu-la-du/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị dị ứng sữa công thức", "question": "Bé em được 4 tháng 18 ngày, nặng 7kg2. Mấy bữa nay em tập cho bé uống sữa công thức, phải đút bằng muỗng, cứ hễ bé uống sữa dính trên da bé chỗ nào là nổi hột và mẫn đỏ chổ đó. Vậy bé có phải bị dị ứng sữa không bác sĩ? Nếu vậy em có nên cho bé uống sữa công thức tiếp không vì bé lười bú mẹ? Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Dấu hiệu bạn mô tả chưa phải là dị ứng sữa mà do da bé nhạy cảm. Bạn nên vắt sữa mẹ ra để đút muỗng và đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để tìm nguyên nhân lười bú của bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ  ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-di-ung-sua-cong-thuc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe bé", "question": "Con cháu được 1 tháng 15 ngày, sinh mổ. Khi ngủ hay vặn mình, đi phân có màu xanh lẫn các hạt màu trắng hoặc vàng, có mùi hơi chua. Bé xì hơi nhiều, to và có mùi. Bé bú sữa mẹ bình thường. Cháu đang uống mỗi ngày 1 viên sắt và 1 ống canxi. Bác sĩ cho cháu hỏi như vậy sức khỏe của con cháu có bình thường không?", "answer": "Chào bạn,,Bé không có dấu hiệu bất thường dựa vào mô tả của bạn. Bạn nên cho bé uống thêm 400 UI vitamin D mỗi ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-be-24849/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 5 tháng biếng uống sữa", "question": "Xin chào bác sĩ. Bé nhà em con trai, sinh 2.8kg. 3 tháng được 6.2kg. Bây giờ 5 tháng nặng 7kg, dài 63cm. Mỗi ngày ăn được 5 cữ, mỗi cữ được 100-120ml. Từ tháng thứ 3 rất ít ăn và tăng cân ít. Xin hỏi bác sĩ so với tiêu chuẩn thì bé có bị suy dinh dưỡng không? Bé lúc đầu uống similac + sữa mẹ nhưng gần 2 tuần nay cứ hễ cho bé bú bình (sữa công thức và sữa mẹ) là bé khóc không chịu bú. Tuy nhiên nước thì uống. Em thử đổi qua sữa Glico của Nhat cũng không thay đổi được gì. Giờ em chỉ toàn canh lúc bé đã ngủ để cho bú. Mà phải 4h bé mới ăn. Xin nhờ bác sĩ tư vấn cho em cách nào cho bé uống được sữa?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn cân nặng rất tốt. Bạn ép con bú sẽ làm bé biếng bú do tâm lý. Bạn nên tham khảo các sách hướng dẫn cách nuôi con để không phạm thêm sai lầm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-5-thang-bieng-uong-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin bác sĩ giúp em", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em nay được 1 tháng tuổi, sinh mổ, bé khi sinh là 3,7kg. Lúc mới sinh được 2 ngày thì khi ngủ bé thở nghe hít hít, được 7 ngày cho đến nay thì bé thở nghe rất mệt (như người lớn bị cảm vậy, nghe rột rột) âm thanh phát ra khi bé ngủ còn to hơn người lớn ngủ ngáy. Bé vận mình rất nhiều. Khi em lau mình cho bé thì tay bé tím lại. Em có đưa bé đến bệnh viện tỉnh thì bác sĩ nói bé bị thiếu canci và viêm phế quản cấp, mỗi lần bé uống thuốc đều bị ói hết. Thấy bé luôn thở như vậy em rất lo. Xin bác sĩ tư vấn em nên đem bé lên bệnh viện tuyến trên không? vì bé còn nhỏ và đường xa quá em không dám mang bé đi. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa ngay bé đến bệnh viện để khám lại.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-bac-si-giup-em/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên cho trẻ sơ sinh uống nước", "question": "Chào bác sĩ. Mọi người đều bảo nên cho bé uống nước tuy nhiên em tham khảo trên các trang mạng đều cho rằng không nên cho trẻ sơ sinh dưới 6 tháng tuổi uống bất cứ thứ gì ngoài sữa mẹ, kể cả nước. Cho trẻ uống nước có thể gây hại cho trẻ. Em hoang mang không biết đâu là đúng. Con em được 4 tháng em cũng hay thấy môi của bé cũng có hiện tượng khô. Em cũng sợ bé thiếu nước. Em không biết có nên cho trẻ uống thêm nước không? Mong bác sĩ giải đáp giúp em.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé bú sữa mẹ hoàn toàn thì không cần uống nước. Nếu trời nóng thì cho bé bú nhiều hơn để không thiếu nước.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-cho-tre-so-sinh-uong-nuoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tiêu hóa kém, hay trớ thì phải làm sao ?", "question": "Chào bác sĩ. Bé gái nhà em sinh 1/10/2015. Đến nay đã được 6 tháng, lúc sinh cân nặng 3.3kg, hiện tại nặng 7,3kg . Từ nhỏ bé đã hay bị trớ khi bú sữa, có lúc trớ khi đang bú hoặc vừa bú xong, có khi vài tiếng sau bé mới trớ sữa. Tình trạng này gia đình có đi khám bác sĩ và được tư vấn là bình thường , khi lớn bé sẽ hết. Nhưng hiện tại bé đã được 6 tháng và tình trạng này vẫn chưa hết. Như vậy có phải là biểu hiện của bệnh lý không? Bé gần đây đang tập ăn dặm, có biểu hiện lười uống sữa. Mong bác sĩ tư vấn giúp trường hợp của bé có cần dùng thuốc hỗ trợ tiêu hóa hay biện pháp nào để bé ăn ngon miệng và không bị trớ sữa và thức ăn nữa không? Hiện tại bé đang bú sữa công thức hoàn toàn (Nuti IQ Gold). Cám ơn bác sĩ! ", "answer": "Chào bạn,,Bé vẫn lên cân bình thường nên hiện tượng trào ngược này nhiều khả năng là sinh lý, sẽ từ từ hết. Chế độ ăn của bé 6 tháng tuổi chủ yếu vẫn là sữa nên nếu bé lười bú sữa thì có thể do bạn cho bé ăn nhiều quá, không tiêu hóa kịp làm đầy bụng. Bạn nên điều chỉnh lại, cho bé ăn thêm sữa chua và không nên ép bé ăn. Chủ yếu để bé làm quen với thức ăn đặc chứ chưa cần ăn nhiều.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tieu-hoa-kem-hay-tro-thi-phai-lam-sao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa", "question": "Bé trai của cháu được 2 tuổi 2 tháng nhưng từ lúc sinh đến giờ chỉ mới chích được 1 mũi 6 trong 1 (vì thông báo hết thuốc) và 1 mũi trong vòng 24h sau khi sinh thôi. Bây giờ cháu muốn bắt đầu chích lại cho bé đầy đủ các mũi chích thì sao ạ? và 1 vấn đề nữa là cháu có phải làm lại sổ chích ngừa cho bé không? vì do tai nạn nên cháu làm mất hết sổ sức khỏe của bé nên bây giờ cháu phải làm sao ạ? Mong bác sĩ giải đáp dùm cho cháu. Cháu cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đi tiêm mũi DPT và làm lại sổ tiêm ngừa cho bé. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-24844/"}
